今時今日的祖拜登，就如孔乙己一樣

難得一見既高汁《孔乙己》改寫文

等睇高手改篇

見有人改但覺得佢改得差， 自己黎

-----------------------

祖拜登是站著拉票而唯一沒有粉絲團的人。他身材很高大；青白臉色，皺紋間時常夾些傷痕；一部亂蓬蓬的花白的頭髮。穿的雖然是西裝，可是又髒又破，似乎四十七年沒有換，也沒有洗。他對人說話，總是滿口支那姐也，教人半懂不懂的。因為他姓拜登，別人便從小紅書上的「上人大早拜登」，這半投共敗國的話裏，替他取下一個綽號，叫作祖敗登。

祖敗登一到店，所有喝酒的共和黨人便都看著他笑，有的叫道：「祖敗登，你CNN的民調又上新高了！」他不回答，對華萊士說：「溫兩碗酒，要一碟土豆。」便排出九文大錢。他們又故意的高聲嚷道：「你一定又偷了國家的東西了！」祖敗登睜大眼晴說：「你怎麼這樣憑空污人清白......」「什麼清白？我前天親眼見你兒子偷了國家機密，送給習。」祖敗登便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道：「竊國不能算偷......竊國！......副總統的事，能算偷麼？」接連便是難懂的話，什麼「黑人命貴」，什麼「試乳房」之類，引得眾人都哄笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

聽人家背地裏談論，祖拜登原來也當過副總統，但始於沒有人知，又不會營生；於是愈過愈窮，弄到要討共產黨飯了。幸而當過副總統，便替習家送送國家機密，換一碗飯吃。可惜他有一樣壞脾氣，便是好喝懶做。送不到幾天，便連兒子發電郵的麥金塔，一齊失蹤。如是者，連兒子當黨企的工作也沒有了。祖拜登沒有法，便免不了去參選總統。但他在左癌民主黨眼中，品行卻比別人都好，就是愛小朋友；雖然間或有手癢，暫時把手放在女孩子的胸上，但不會性侵，定然縮手，從性侵案名單上拭去了祖拜登的名字。

祖拜登喝過半碗酒，漲紅的臉色漸漸復了原，旁人便又問道：「祖敗登，你當真當過副總統麼﹖」
祖拜登看著問他的人，顯出不屑置辯的神氣。他們便接著說道「你怎的當了四十七年公職也比不上別人當四十七個月呢﹖」祖拜登立刻顯出頹唐不安模樣，臉上籠上了一層灰色，嘴裏說些話；這回可是全是之乎者也之類，甚至說自己快當選參議員了。在這時候，眾人也都哄笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

在這些時候，我可以附和著笑，總統是決不責備的。而且總統見祖拜登，也每每這樣問他，引人發笑。祖拜登自己知道不能和他們辯論，便只好向小孩子說話。有一回對我說道：「你從過政麼？」我略略點一點頭。他說：「從過政，......我便考你一考。共產黨的共字，怎樣寫的？」我想，奶共一樣的人，也配考我麼﹖便回過臉去，不再理會。祖拜登等了許久，很懇切的說道：「不能寫罷？......我教給你，記著！這些字應該記著。將來做人大的時候，寫筆記要用。」我暗想我和共匪的等級還很遠呢，而且習近平也從不將美國人納入公職；又好笑，又不耐煩，懶懶的答他道：「誰要你教，不是草頭底下加一橫兩點麼？」祖拜登顯出極高興的樣子，將兩個指頭的長指甲敲著櫃檯，點頭說：「對呀對呀！......共字有四樣寫法，你知道麼？」我愈不耐煩了，努著嘴走遠。祖拜登剛用指甲蘸了酒，想在櫃上寫字，見我毫不熱心，便又歎一口氣，顯出極惋惜的樣子。

有幾回，鄰舍孩子聽得笑聲，也趕熱鬧，圍住了祖拜登。他便給他們親吻，一人一吻。孩子被吻後，嚇得縮後，眼睛都望著拜登。祖拜登著了慌，伸開五指將五毛子攬住，彎腰下去說道：「不多了，富人稅六十二巴仙，不多了。」直起身又嗅一下五毛子的頭髮，自己搖頭說：「不多不多！加稅哉？不多也。」於是這一群孩子都在恐慌中走散了。

尷尬

祖拜登是這樣的使人快活，可是沒有他，別人也便這麼過。
有一天，大約是大選前的兩三周，總統正在慢慢的算賬，取下粉板，忽然說：「祖敗登長久沒有拉票了。還欠跟烏克蘭及中共的勾當未交代呢！」我才也覺得他的確長久沒有拉票了。一個喝酒的人說道：「他怎麼會拉票？......他和他的兒子被拘捕了。」總統說：「哦！」「他總仍舊是偷。這一回，是他兒子發昏，竟忘了自己的麥金塔送修了。那硬碟那麼多機密，能送修的麼？」「後來怎麼樣？」「怎麼樣？硬碟送到FBI手上，後來是查，查了大半年，再拘捕了他們。」「後來呢？」「後來被拘捕了。」「拘捕了怎樣呢？」「怎樣？......誰曉得？許是死了。」總統也不再問，仍然慢慢的算他的賬。